---
title: '利福全Rivotril'
date: Sat, 05 May 2012 14:55:27 +0000
draft: false
categories: [安眠藥]
tags: [BZD]
---

Rivotril(利福全)屬於長效的BZD，成分是clonazepam，這藥最主要是用來治療癲癇，但是也可以用在治療躁狂症（Mania）、恐慌症（Panic disorder）、社交畏懼症（Social phobia）以及作為Neuroleptics的輔助治療劑等等，亦有良好效果。 以下這些藥品成分一樣,如果你拿到這些藥的話,作用是一樣的學名藥 克癇平、柏森錠 注意事項

1.  若您計畫(已)懷孕、哺乳，請告知您的醫(藥)師。
2.  如果您對本藥成分[過敏](http://www.liverx.net/tag/%e9%81%8e%e6%95%8f/)，請告知您的醫(藥)師。
3.  服用此藥時，應該主動告知您的醫(藥)師所有您同時服用的其他藥品。其中特別要注意的有：口服避孕藥、鎮靜安眠藥、其他癲癇用藥、支氣管擴張劑、黴菌感染用藥等。
4.  若您有肝臟疾病、腎臟疾病、[青光眼](http://www.liverx.net/2009/11/20/%E9%9D%92%E5%85%89%E7%9C%BC/)、精神方面疾病，請告知您的醫(藥)師。
5.  另外其有導致眩暈及嗜睡的副作用，服用時避免從事需要集中注意力的事如開車或操縱機械。

<副作用> 1.每一種藥都有副作用，若有以下情況，請勿太驚慌：噁心、暈眩、頭痛、嘔吐、[便秘](http://www.liverx.net/tag/便秘)、腹瀉，注意力較不集中，這些症狀會隨時間慢慢減弱。 2.上述症狀若持續且加重，或有下列少見的情形，請立刻聯絡您的醫師：嚴重昏眩、意識不清、四肢無力、四肢不聽使喚、有傷害自己的情形、癲癇控制不好。 